<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
xsi:schemaLocation="http://www.tei-c.org/ns/1.0 /home/sgmr29/code/digital-austin-papers/tei-2.0.2/xml/tei/custom/schema/xsd/tei_all.xsd "
xml:lang="EN"
xml:id="APB3027">
<teiHeader>
    <fileDesc>
        <titleStmt>
            <title>F. Durcy to François Grapp, 11-10-1825</title>
            <author>
                <persName>F. Durcy</persName>
            </author>
            <respStmt xml:id="AJT">
                <resp>Project Director and Editor</resp> 
                <persName>Andrew J. Torget</persName>
            </respStmt>
            <respStmt xml:id="CLS">
                <resp>Creation of XML version</resp>
                <persName>Cameron L. Sinclair</persName>
            </respStmt>
            <respStmt xml:id="DL">
                <resp>Creation of XML version</resp>
                <persName>Debbie Liles</persName>
            </respStmt>

            <respStmt xml:id="SGM">
                <resp>TEI Formatting</resp>
                <persName>Stephen Mues</persName>
            </respStmt>
        </titleStmt>
        <publicationStmt>
            <publisher>Digital Stephen F. Austin Papers</publisher>
            <date when="2010-06-07">06-07-2010</date>
        </publicationStmt>
        <sourceDesc>
            <listPerson>

                <person>
                    <persName type="recipient">
                        François Grapp
                    </persName>
                </person>


            </listPerson>
            <listPlace>
                <place>
                    <placeName type="origin">Saltillo, Coahuila</placeName>
                </place>
                <place>
                    <placeName type="destination">Natchitoches, Louisiana</placeName>
                </place>
            </listPlace>
            <bibl>
                Eugene Barker, ed., <hi rend="italic">Annual Report of the American Historical Association for the Year 1919: The Austin Papers</hi>, (Washington, D.C.: Government Printing Office, 1924), 3 vols., Vol 1, Part 2, pp. 1231-1232
            </bibl>
        </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
        <handNotes>
            <handNote xml:id="barker" scope="minor">
                Eugene Barker's summaries and footnotes
            </handNote>
        </handNotes>
        <textDesc>
            <channel mode="w">Letter</channel>
            <constitution type="single"/>
            <derivation type="original"/>
            <domain type="domestic"/>
            <factuality type="fact"/>
            <interaction type="none"/>
            <preparedness type="prepared"/>
            <purpose type="inform"/>
        </textDesc>
        <creation>
            <date when="1825-11-10">11-10-1825</date>
        </creation>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
        <change when="2012-02-15" who="#SGM">Restructured to meet TEI P5 standards</change>
        <change when="2010-06-07" who="#DL">Digital creation of XML file</change>
    </revisionDesc>
</teiHeader>

<text>
    <body>
        <div1 type="summary">
            <p><add hand="#barker">Urging him to use his great influence with Richard Fields and the savages to dissuade them from attacking the colonists in Texas.</add></p>
        </div1>
        <div1 type="body">
            

<p><placeName>Saltillo</placeName>, <date when="1825-11-10">10 Novr. 1825</date>.</p>
<p><persName>Mr. Fras. Grapp</persName> <placeName>Natchitoche</placeName></p>

<p>Monsr et ami Vous savez bien que de tous les temps; que je me
suis fait au plaisir de vous écrire a fin de vou informer de tout
ce que pourrait étre pour le bien genérale. C'est pourquoi je vous
dirai que nous sommes surpris d'apprendre que <persName>Mr Feels</persName> le mitif;
s'était mis á la tete de plusieurs <persName>Nations Sauvages</persName>, et avait formé
le plan d'attaquer le <placeName>nouveaux établissement de <hi rend="italic">Texas</hi></placeName>; en disant
que puisque le <persName>Gouvernment </persName>ne lui avait point donné Terre qu'il
empécherait aux autres de s'i établier.</p>

<p>Vous savez que <persName>Mr Feels</persName> s'est présente au <placeName>Mexique</placeName> pour obtenir
<placeName>des Terre</placeName> pour lui et <persName>la Nation Charoqui</persName>; mais comme le Gouvernment venait de prendre une autre forme il ne puisent pas lui
accorder de Terre alors, mais on lui dit de prendre patience et
qu'aussitót que le <persName>Gouvernment </persName>aurait passé la loix de Colonization
qu'on lui acorderait <placeName>les Terres</placeName> qu'il solicit ait pour lui et <persName>la nation
Charoqui</persName>&#8212;le <persName>Gouvernment </persName>le recommenda; et il fut assisté partout
ou il passa tant par les <persName>Méxicains</persName> que les <persName>Américains</persName>&#8212;de retour
au <placeName>nation</placeName>, il se mit á la tete de plusieurs <placeName>nations </placeName>pour attaquer et
détruire tous les <placeName>nouveaux établissements de Texas</placeName>. Vous entendez,
mon chére Mr que si <persName>Mr Feels</persName> a eu quelques raisons de se venger
De <persName>Méxicains</persName>, il a tort d'en faire supporter la peine á des <persName>pauvres
Américains inocents</persName> que sont les <persName>seules habitans</persName> que vous trouverez
<placeName>depuis la Sabine jusqu'a St Antoine</placeName>.</p>

<p>C'est pourquoi; connaissent la poid de votre influence chez toutes
<persName>les nations sauvages</persName>; et aussi l'assendent que vous avez sur la carac<pb n="1232"/>
tere de <persName>Mr Feels</persName> votre gendre, je pense que personne ne puit mieux
que vous méme arréter le Grand disordre qui va se comméttre par les
<persName>barbares</persName>, que vous connaissez mieux que moi. Je di vous pouvez
vous signaler pour le bien le <persName>l'humanitée</persName> en Genérale, en firent
entendre aux <persName>sauvages</persName> le malheur qui les attende en suivant les
plans de <persName>Mr Feels</persName>, et également; en firent parler á <persName>Mr Feels</persName> par
son <persName>frére</persName>; que pourra le determiner a abandonner un plan qui
n'aura d'autre but que celui de le perdre; lui et <persName>tous ceux qui auront
le malheur </persName>de le suivre.</p>

<p>Jue me suis appliqué á prendre de bonnes informations sur le
sujet de ma Lettre: maintenant je vous prie de réfléehir vous méme
affion de prendre les mesures les plus promptes et les plus promptes
pour arréter des malheurs qui sont évidant et que vous seul pouvez
arréter.</p>

<p>Mes compliments á votre <persName>famille </persName>et vous prie de me croire votre
serviteur et sincere ami</p>

<p><persName>F. Durcy</persName>    [Rubric]</p>


        </div1>
    </body>
</text>
</TEI>
